傳香港仔珍寶海鮮舫結業

未幫襯過

真？

再有老舖傳出結業消息！逾40年歷史、本港著名旅遊地標香港仔珍寶海鮮舫（珍寶王國）繼早前傳出解僱約逾半員工後，今日再傳出結業消息。有服務珍寶海鮮舫44年的員工於社交平台上指，珍寶海鮮舫於周日（3月1日）晚做完最後一晚後正式結業，而醫生李家仁亦貼文指，珍寶海鮮舫堂今天光榮結業了。本報正等候公司回應。

Sleeping dog

究竟海鮮舫執過幾多次

都算陪左幾代香港人長大

記者到了珍寶海鮮舫接駁碼頭位置，沒有船員接待，而旁邊的燈箱貼有星期一休息的告示，及訂座電話，記者致電訂座電話號碼，則轉駁去留言信箱，著明天辦工時間再聯絡，亦見到今晚有人舉行婚宴的海報。記者再到附近地方巡視，未見有關於海鮮舫的結業通告。
飲食業職工總會主席郭宏興表示，昨晚得悉珍寶海鮮舫結業消息時也感愕然，因海鮮舫連月來不斷縮短營業時間，又裁去近半員工，相隔近一個月更結束業務，相信與遊客數目連月大減、生意額跌至「谷底中嘅谷底」有關，「可能都跌咗七成有多，分分鐘連隻船嘅維修費都畀唔到」。
他續指，據了解海鮮舫尚有約60名員工，當中20多人於廚房工作，僅少數人是「炒散」，相信海鮮舫會像上次裁員般，按員工服務年資派遣散費。但他擔心，市道持續低迷，工友難以短時間內找到新工作，工會將主動聯絡他們，按需要提供失業救助金，渡過難關。
他又稱，相信很多餐廳都像珍寶海鮮舫一樣，被逆權運動及武漢肺炎疫情拖累，生意額一落千丈，隨時有倒閉危機，更多員工或會失業。但他認為，現在很多員工被迫放無薪假，其實也是損害勞工權益，希望僱主有權宜之計。

武漢肺炎疫情持續擴大，令本港餐飲業生意學上加霜。珍寶海鮮舫一向依靠旅客生意，早於肺炎疫情尚未大爆發前，珍寶於1月初已傳出因內地訪港旅客急跌，令生意大受打擊，解僱約逾半員工。珍寶的最大股東新濠國際（200）其後確認，珍寶於已更新餐牌及調整營業時間，並承認裁員，但有未透露受影響人數，並指新的營運模式有助珍寶於目前經營情況嚴峻的餐飲行業中繼續為賓客提供優質的服務，同時在這個香港地標保留傳統海上餐廳的獨特體驗。
據了解，珍寶原本約有130多名員工，裁員後餘下約60多名員工，而營業時間由一星期營業7天、「朝11晚11半」，改為兩段，午餐時段為11時30分至2時，而晚餐時段則為下午6至10時，逢周一休息。本報1月份亦曾到香港仔碼頭視察，以往珍寶海鮮舫設有兩個免費接客點，分別是深灣碼頭和香港仔碼頭，當時香港仔碼頭的小輪服務已經停用，大門深鎖，相信是節省營運成本的其中一個措施。
民主黨鴨脷洲邨社區主任陳堡明表示，珍寶海鮮舫結業的傳言，過去兩日於區內傳得熱哄哄。不少居民都收到海鮮舫將於明天（3月2日）結業的消息，有居民更指電話於周日（3月1日）晚上已打不通了。陳堡明認為，若消息屬實感可惜，又指，政府應更快更準向所有受肺炎影響的企業提供支援。

唔係執過咩
一次都未食過

同何鴻生一齊爪柴

又一個香港特色冇左

夜晚好撚好食架，咪執呀

聽聞近年品質變到好差?

眾籌改為黃色海鮮方得唔得啊？

黃定藍...
藍就無所謂

關我撚事 都唔係為本土香港人服務 執柒左都唔可惜

其實多唔多香港人去？

係咪貴價野來嫁？？
由細聽過未見過

黃？

食神嗰間?

珍寶藍架屌

同年回憶隻野澳門賭王既

晏晝食過一次 好貴又普通質素

篤尿？

藍 地圖有講

一次都未幫襯過

位於香港仔深灣、由兩艘畫舫珍寶海鮮舫及太白海鮮舫組成的「珍寶王國」，多年來是外國遊客必到的景點之一，而周星馳主演的《食神》亦在該處取景。

呢座野熟悉得黎好陌生
睇戲同睇介紹香港既片成日見到
但從來無幫襯過
細個果陣直頭唔知係香港黎

應該想cap埋尾水 年中先執

啲點心都唔好食
係坐船出去幾得意嘅

咁話知佢死啦

需要係藍 但點都係香港曾經特色
一路好走啦

買咗佢隻船佢啦
改做西餐廳仲正

近年水準跌到好得人驚
以佢價錢黎講完全唔合格
而且藍店黎

細個幼稚園畢業係到食飯
都算一個回憶

未食過

未食過
但晚市啲海鮮好似好那貴

珍寶海鮮舫嘅客之中有幾多係真香港人先得㗎

btw聽到冇聽過嘅應該under25

住新界嘅多數未去過 雷公咁遠

藍既我理閪得佢死

時代變遷 適者生存

我住香港仔都唔會去食

都傳左好耐

藍嘅 是但啦

單一服務客源，發展既後果

聽就聽過，係冇幫襯過咁遠點去
住新界

唔係執咗啦咩又執？

新界友食明星海鮮舫多

唔係飲食界宮崎駿嚟嘅咩
執好多次都無執

藍就是但啦

唔係執過一次喇咩

佢架船都代表到香港 無論動漫定外國劇集電影... 但我住左香港咁多年都未食過 anyway 藍店一路好走唔送 反正之前一直都聽到依間蝕錢 時移世易

未食過
又咪係酒樓
係船上喳

食神歸位！！！

朋友住隔離都話未食過

執柒左佢啦，又貴又唔好食

平時最有用係佢隻香港仔》珍寶《深灣隻免費駁船
南區人一定識咁坐 反而珍寶好耐冇入去食

從來未食過，間野係咪好撚貴架？

改咗架船做隔離營 winwin

細個每星期都去1次

九龍友兩間都未食過，究竟明星海鮮舫好唔好食？但係明星又變咗club1，無機會再試

抵撚死

由細聽到大但一次都無食過

正常啦
嗰次有個飲食界富豪喺個度食食下嘢變咗隻狗
個廚師個肚穿咗成大個窿

知係藍都無去好耐

好細個食嘅時候仲係敦煌

外國遊客好鍾意去，打sleeping dog，都有個場景類似咁。

但我都未去過。

受目前情況影響，珍寶王國於3月3日起暫停營業，直至另行通知。

黃

但係佢碗飯真係好黯然 真係好銷魂喎

餓狼鄭先生

Local同遊客張menu唔同價
垃撚圾

藍店

何家點可能黃

敦煌 有印象 但明星深刻d
Btw 果到食景多小小 野食真係一般
同埋地方大 成日落去走黎走去
青龍果d執曬 得返佢可以懷緬過去

藍店 88

住海怡但未去過

住鴨脷洲差不多10年
係英文書教阿巴癲就識呢架船
最後搬離左十幾年後第一次返去食
但嗰時都唔太多人約坐滿7成
價錢對於我黎講當然係貴架啦
但一生人點都要試下
佢片皮鴨真心係好食
其他唔太識評論啦
同埋有lift對老人家唔錯

Jumbo floating restaurant
細個英文書讀得多
但一次都未去過

剩係做遊客下場

點止藍，直頭係黑店
不過都可惜嘅，話曬都係歷史

推

前線好多都係黃...

住附近都唔會食

7年前有幸食過，好好食

其實搭船對南區人來講都唔係話有咩特色
簡直係麻煩，飲茶我落去附近酒樓好過啦
珍寶又貴又唔係話好食

藍架，上邊惋惜個啲傻完未

唔會la
佢之前先搵我地公司維修

藍 但係希望保留建築

藍店就直接置頂恭賀佢仆街冚家產啦

好食架呢間

食過一次咁大把
唔覺得有本地人會去

好野
真係汁就好

藍定黃

淨係記得入面好鬼臭
之前97都有一艘畫舫已經比左唔知邊度

令本港餐飲業生意學上加霜

學 xue

雪 xue

屌蘋果都淪陷

細個仲係香港果陣日日去

有人話員工上下支持送中條例

幼稚園去到我啊爸擺大壽都係度搞 雖然藍 但都比左好多回憶我

又係前線係黃

吓 作為香港人未食過都肯定會睇過啦 大把經典港產片同西片都係喺果度拍架喎

幾年前去飲茶都係上年紀員工或大媽口音侍應
我估都好難有手足係入面

終於執
利申:以前年年坐一次龍椅

唔係講笑我唯一去食果次真係係到食Sunday brunch我都唔知點解會去果個食brunch 一d中式海鮮野都冇得食

快啲攞佢做隔離營

夜晚真係幾靚

飲茶一定係去珍寶食
出品唔錯
加埋有折其實同香港仔啲酒樓差唔多

藍

何家既野擺明藍啦

藍店冇一間質素好嘅

入面係幾靚

沙田個隻都成億，呢隻

細個成日搭船過去 之後周圍走周圍行都無人理你 酒樓出面其實幾恐怖

你確定？
我住左20幾年香港仔 睇住佢一年難食過一年
10年前就真係好好食 果陣好出名 仲要行高檔路線

周記
利申南區人

不如你講下香港仔係有邊間好食？

條底褲好黃

條黃花魚就黃

成日都聽
但一次都未去過

飲茶依家無啦以前紅寶石都ok
百樂門果d垃圾 飲茶真係唯有出去銅鑼灣中環果邊

夜晚睇真係幾靚架

香港仔酒樓冇一間好食
珍寶算好食少少

所以咪話我去珍寶折完同香港仔啲酒樓差唔多
我緊係去珍寶食
好食啲同環境好好多

以前事頭婆訪港去過

關李家仁咩事

有聲

要咁比都係既
我仲好記得上年要同d親戚去珍寶飲茶
本身都唔係好想食 佢地叫左個鴛鴦炒飯
一落到枱 凍既屌

幻覺嚟嘅啫，嚇我唔到嘅！！！

藍店抵撚死

毒果一向用支那字最落力，小三大媽都係佢地用先。

覺得明星似一般酒樓 但嗰到幾大 見啲細路喺個公園仔狂跑跑到好high

執7佢啦 都唔撚會食

被逆權運動及武漢肺炎疫情拖累，生意額一落千丈

你成日玩篤爆

用支那字還支那字

而家係有操中國語嘅人入咗去做

肉絲炒面好好食

香港特色 可惜

。

毒果一向係建設民主支那，得你班傻仔以為佢口講民主就同路人。

是撚但啦

清走埋海旁班排隊蝗幾好

由細到大住香港仔
以前一年總會去飲幾次茶
同埋親戚請飲都好鍾意去果度擺
不過近幾年轉左目標專做遊客下已經好少去

咁就係good news啦,快d執

晚市叫條魚無1-2千出唔到門口

Btw，閪吱的美食家早排去過

香港特色 知道執有啲可惜
香港人無可能唔識 睇戲有見過 就連英文初中教科書都有教
但係諗深一層 呢個唔係我地想要嘅黃色經常圈結果咩？

食過幾次夜晚，都叫有回憶

On9有討論價值？

好多米奇

海鮮舫所屬公司
股權絕大部分由新濠(200)持有

外國人好鐘意呢間野

藍店快啲執哂佢

名過其實

間野好猛鬼

之前都有聽過
想玩回憶水，再轉名/腦細，不停loop？

10幾年前仲好食既
當時貴都唔理 因為質素值得
換左廚之後(唔記得係退休定咩) 就差哂 服務又唔同哂

同埋香港冇哂識修船既師傅，唯有上大陸整，維修費又愈黎愈貴， 日子耐問題多左

望住珍寶既命運，又真係好似香港咁.

得 鮑魚奶撻 珍寶鵝腸 燒巨乳豬

好似係沙田個隻明星

改做妓院好唔好

特色 唔算可惜

又係諗住做中國遊客，呃佢未黎過 鳩煮鳩服務囉

同香港一樣，以為食左大陸水，之後質素減低哂亂做個客量都可以發大達

到最後個狂潮完左就叫人集體回憶

好多年前就基本上放棄左 非內地客市場，本地人市場 下場就係咁.

細細個去都有好多西人遊客，旅行團，但啲野又好食，服務又好. 日本人都有

人地係支持送中唔係反呀

拍食神個度？

藍就抵撚死啦

聽講好撚猛
本身間野係王老吉，好似就起好果時有場大火燒死左幾十人
之後先比何鴻燊買左

飲下午茶人頭$250, 又普通 點解唔執？

resident evil 6

係真就好，入邊好撚污糟。

食神係太白
後比珍寶收購

之前住南區間中會同屋企人去食，係海中心幾有特色，野食都唔錯，係會比一般酒樓貴啲，但有海景睇，入面裝修都幾靚。都值去既

好撚難食，不過都算喺香港標誌之一

幾耐之前？

有次去珍寶飲茶入過去 拍食神個廳
但好多蚊同失修 好多嘢爛咗
個天花係幾震撼
平時好似係唔開放俾人行
如果佢轉做展覽館咁俾人參觀應該好多人去

住香港仔唔會去食純粹搭船幾過癮

執咗佢就最好

呢世人都未試過

好似星期二最後一日

入邊啲經理深藍，抵撚死啦

讓我和你高飛，這份愛可否經得起傷悲~

梓樂 我們沒有忘記你

留番隔武漢返黎班人啦，啱晒

我係見過但未入過去食野
感覺好貴咁

佢既賣點係坐船 難食 同埋貴

可以揸架船上武漢服務佢地

覺得中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人

關我撚事

更多電子遊戲中的珍寶海鮮舫：

不能否認的是﹐海鮮舫已成為了外國人眼中香港的一部分。

咪益何家

畢業第一份工就係果到做炒散
當年咩都唔識 比個經理屌到我上天花
唔明期望一個冇做過酒樓既人係點？
d經理大部份都係麻撚煩既撚樣
d員工炒散有d連廣東話都唔識講
果到d野係幾好食
未比錢食過 果陣成日食下欄野

住附近都只係好細個跟屋企人食過一次咁多
完全冇印象好唔好味
但藍店就執7佢都唔可惜

我好肯定d經理係藍

係搭船去上舫幾過癮

香港地標之一 有啲可惜

最like 佢個暗戀消雲飯。

唔會真係執，大家太唔明飲食業啦，一定要賺，唔賺就話執，執完原位改個名再開；珍寶早就同旺角藥房一樣，完全支那化，死得更快，而且早死早重生。

好彩唔係得我一個覺得間野執過

呢啲叫完成歷史使命

海鮮舫嘅出現 如同赤柱市集賣啲中國特色手信 同海洋公園曾經存在嘅集古村一樣 完全係為以前班鬼佬遊客而設
整到雕龍雕鳳都係為咗滿足佢地對中國嘅想像

對佢地嚟講 香港其中一個旅遊特色係香港仔漁港風情
但漁港日漸式微風情不再 97後亦少咗鬼佬嚟香港觀光 海鮮舫結業都係遲早嘅事

好消息
藍店收皮

藍店可以慢慢執

好摺凳!

可唔可以行快D呀?

細個食係幾正，早幾年返黎唔係人食有心其實第日整逢個出黎都得

鬼佬係多左既 只不過係大陸更多咁解

何生大把錢都唔頂得住

改做龍門海鮮坊

一定深藍，何鴻桑個仔

執左架船會用黎做咩

執飽佢！！

未執過

共產黨呢？

周星池食神大賽果到？

等我話佢知

咩叫眼前一黑啦

狼來了，成日都韶笠，今次唔撚信

藍既就抵死啦

十分支持藍店執笠

我都只係久唔久中午去飲茶,
出面好多間冇乜裝修週末午市樣樣加完幾蚊其實咪又係差唔多價錢。
帶小朋友去幾好，比佢見下金壁輝煌嘅酒樓。
有免運船坐、等位又可以行出去睇下魚，
運氣好座到海景位都開心嘅。
令我意外嘅係侍應意外地大多數都禮貌勤快，
加水、收點心籠唔會等到成枱都係先做嘢就值得表揚。
有比小朋友上去皇坐影過一次相，重要冇收錢。
結業就係可惜，始終都係見證過香港歴史嘅地方，接待過各國政要、明星。

都係。
由金壁輝煌成就，聞名中外，
到最後面向神州，殘花敗柳。

何生可能老一輩人，反正有賭場日日賺
就週圍玩下唔智在賺錢嘅生意，只為開心下。
不過佢都病重，可能後人冇個識欣賞。

立眼睇title以為jumbo computer執笠

執咗幾次

呢舊嘢出世前已經存在， 聽過無數次易手

酒樓換個名又重開成日見啦

拆先算啦

攬炒

以前做旅行社司機果陣
個guide幫我拎左盒導遊飯

屌你 個透明膠盒底有成半Cm油浸住 點食

呢d 垃圾（做生意）自己執撚左就俾政府包裝成香港回憶

屌那星，真香港回憶皇后碼頭大眾野政府執撚左佢就包裝成建設香港

含撚啦

沙田嗰隻石屎造的
珍寶呢隻船黎，會平啲但維修貴到仆街

藍店就仆街死

唔想手足變condom就同我入嚟

終於都摺

係托利斯黎香港先知有呢間野

心都酸

中菜嘅野 多油先香

藍嘅
最重要係快快收皮

早排上YouTube見到有人介紹呢個，不過無禁入去睇片，估唔到咁快收皮

好好聽

廿四味

唔識先係咁 共黨治下
中菜假 劣食當上品 重油重辣重口味
中醫假 鳩噏當秘笈 要睇去台灣日本
武術假 唔練基本功 武術變套路舞術
歷史假 吹水唔抹咀 獨尊帝王自大史

一般酒樓都難做 仲要咁大隻船
可惜

夠膽死換左個客自己帶去嘅魚
除左呃遊客劏人仲識乜

佢用黎做食神果邊靚好多
但係多年來荒廢

一轉左明星d嘢難食左勁多

其實隻船郁唔郁得

去唔熟嘅酒樓自來魚好大機會會被換啦
珍寶都唔算貴

我諗好似躉船咁 唔出得海 要搵船拖先郁得？

垃圾餐廳，立即炸沉呢架海上垃圾。

熟客，住果邊嘅人黎
比人屌到仆街之後果班生意佬冇再去過

自細住係附近見證佢由三隻變到依家一隻！細個成日一家去飲茶，不時係龍座玩，裡面裝修真係似皇宮。成日座駁船免費出香港仔！可惜

稻香定富臨都有份？

星爺咁有錢，驚乜春呀

陸羽茶室價都唔算貴

要攬炒係咁架啦

一次都無去過，不過外國遊客應該幾鐘意去，夠特別

明星啲點心都okay喇
細個有食過敦煌，但唔記得有咩太大分別

貴到hihi...

難食到嘔

講少少資料比未去過嘅朋友知
其實珍寶全盛期由三隻船組成
由深灣望過去中間隻係珍寶海鮮舫
右面係太白海鮮舫
而左面其實仲有隻叫珍寶皇宮嘅海鮮舫
但係1998年金融風暴之後賣左比菲律賓
到現在2020年3月3日今日珍寶海鮮舫停業

我都係讀書時期接待外國留學生學校俾錢食過一次， 唔係既話應該一世都唔會去食

而食神最尾果幕就係太白入面拍
當中咁靚嘅場景都係現實場景冇拍假

藍店，抵啦

又貴又難食 抵執啦

食過幾次覺得好難食
價錢又貴

垃圾勁貴5好食

點解呢首歌冇攞去派台 聽到喊

同埋好似衛蘭會唱嘅歌

依首Fly同Love is heavy都正撚到爆
我未試過隔左咁撚多年都重咁記得一首打機嘅歌
可能因為親切感太大

有錢人嘢wfc

以前係黃竹坑讀書
出香港仔
會係黃竹坑搭珍寶船 免費的

藍店執要揾小鳳姐啦

係就快啦
小鳳姐

受逆權運動拖累

屌講左幾多次要加S
人地隻game叫sleeping dogs

裏面嘅裝修好靚

問題係D油浸住D飯呀
你食俾我睇

自此我去親珍寶如果等待耐一定去附近間7仔
7仔盒飯仲好食

幾廿年都係船上面嘅酒樓一成不變所以收皮

西瓜頭都FEEL到佢會執 前排食左一次

下個到海洋公園

又執?唔係一早執左啦咩

之前睇完閪吱美食家都有去飲過2次茶，真係幾有特色，睇下上面巴打post左裡面既裝修，依家應該搵唔返

印象中好重味精

食神!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
btw,d相真係靚

入面已經爤晒日久失修 周地漏水有老鼠

隻船可能會轉手俾人做

住香港仔
只會天后誕賀誕有免費飛去食

死不足惜

中學年代同同學成日坐
又hea時間，又唔洗錢

一次都未食過

姓何既都唔做，仲有邊個會接手

Conformed

香港仔珍寶海鮮舫宣布明日起暫停營業
2020-03-02 HKT 10:34

有超過40年歷史的珍寶海鮮舫在網頁宣布，受目前情況影響，將於明日起暫停營業，直至另行通知。

位於南區深灣的珍寶海鮮舫在1976年建成，2002年加入新濠國際發展有限公司，翌年曾經翻新。根據網頁介紹，曾到訪的賓客超過3000萬人，包括英女皇伊利沙伯二世。

管理不善 維修不善

睇下有無人接手 轉型好過

早一兩年韓綜新西遊記去香港都係去隻船玩

未食過
一無支那人就收皮咁唔該收皮啦

未去過

一味做遊客生意
味道唔係十分出眾 但賣富豪飯堂價錢 做生意手法又古惑

舊年年尾已經話執。

簡單講就係得返個殼有價值

big smile lee

以前三隻船：珍寶、太白、皇宮
97時皇宮拖咗返澳門，最後賣咗

80年代最旺時，星期六日飲茶三隻船開齊都要等位

其實何老九做飲食真心係肯俾錢，又肯養老師傅。珍寶係傳咗俾何猶乜之後搞到一pat 嘢咁

價錢我又覺得未去到富豪飯堂
不過一間普通嘅酒樓但係非一般嘅營運成本點會頂得住？

沙田個隻好應該執啦

邊有 你去過未架？

好撚難食喎

得

細個食過
執左唔可惜

佢係𧄌船嚟，要拖㗎

轉左手之後都冇食過

消滅 消滅 消滅

藍？

以前啲手信係山寨廠整
依家啲手信變晒淘寶嘢
依家潮流都變咗sell香港本地而唔係中國風
要睇中國嘢鬼佬依家可以直接去支那北京

靠遊客真係收皮. 2019年 6月 香港進入黑暗時代 到依家都未完結. . 少咗好多遊客. .

Wei Shen

話唔洗做香港人生意
低調等佢真正沉左船先

如果香港真係好似game 入面咁
其實都幾好

燒麵 燒麵 燒麵

赤柱 廟街 女人街
賣晒淘寶野仲要係最差個啲淘寶野

又唔係咁講 都算係歷史價值嘅

又一間俾支那人搞死嘅老字號

去長江

位置問題 本地人冇乜幾可去
雖然佢冇話只為乜野人服務
不過對本地人黎講真係冇乜印象
冇乜集體回憶可言

又一做生意/做野唔識轉灣既例子
做野上好多廢中廢老都係咁 但佢地又係管理層
死牛一邊頸
例子就係海洋公園既高層

其實見好多人話難食，可唔可以介紹下邊間酒樓的點心係好食?

其它國家香港人開嘅茶樓

我就覺得唔止係咁
首先會去呢啲地方食野嘅
都係鬼佬團客或者食公司數嘅職員
家下啲鬼佬都係背囊友多
捨得嫖賭飲吹唔捨得食同住
日本呢代人又冇泡沫期個時咁洗得起錢
好多公司又縮皮
旅行團就得返啲低汁垃圾

想做返本地客
除左香港仔街坊客之外 有幾多人會咁好心機去咁遠
就算依家有南港島線 都仲要左駁右駁
住係市區嘅 我不如約去灣仔 尖沙咀

真係拖去紅磡同啟德跑道中間個海反而有生機

溫哥華

有冇諗過唔一定剩係做餐廳
餐廳+一個景點（eg 畫舫）
佢肯開番太白果邊 已經會吸引到人去睇d裝修

利申數年之前入過太白搬野

計我話一係保留個裝修
以後睇下西九文化區有冇地方開中菜館
可以砌返個內籠出黎
隻船難保養 做乜都唔易

呢間野藍到仆街

先生=Sinzan

炒樓股市簡單又好揾

藍就開香檳啦，做香港人生意又出賣香港人

難食咗好多啦
以前移民落嚟果d開始退休
早十幾年就好食

其實90%既蝗國遊客唔會有錢過正常本地居民
主力去做蝗國人生意唔通果堆有錢人下下一餐食幾萬咩

真又唔好食又貴

係邊 都未見過

我淨係諗起一句

屌你老母~